【實戰理論】港股走資 趁反彈宜減磅（沈振盈）（DEC 16） 2016-12-16

【實戰理論】港股走資 趁反彈宜減磅（沈振盈）（DEC 16）
2016-12-16 9:16:40

昨晚歐美股市回升，前晚歐洲股市，其實尚未反映美國議息結果，因為公佈之時已收市。但昨日見到，歐洲股市初段已上升，美股亦一度升逾百點，其後升幅收窄。相比之下，港股特別疲弱，別人升他不升，別人跌，他就零捨跌得多。

港股之弱勢，除了是因為受內地A股跌市影響外，似乎資金外流的情況頗明顯。港匯持續疲弱，拆息扯高，皆因美國步入加息週期，港美息差情況將令資金流走。老實說，在早幾年，筆者絶不相信港匯走弱，是代表資金沽港股之後調走的。過去資金沽完港股，是仍然留在香港的，等低位再買番。但今次有很大分別，似乎今次沽完貨，真是調走。

從各大重磅指數股，以及基金愛股的走勢，明顕有散水的跡象，跌幅頗大，正是基金沽貨套現的徵兆。所以筆者夠膽講，港股確實有資金流走的情況。故此，在策略上宜趁反彈再減磅！

沈振盈

//所以筆者夠膽講，港股確實有資金流走的情況。故此，在策略上宜趁反彈再減磅！//

大師咁撚肯定

大師兄，二師兄，即係大師睇淡定睇升啊？我望唔透

即係先跌後升？

大師話升少少好快d 走

姐係話跌少少已可allin

等樣子大師兄解簽

所以筆者夠膽講，港股確實有資金流走的情況。故此，在策略上宜趁反彈再減磅！

師父夠膽
即係叫眾徒兒Ready

師父夠膽講=師父夠膽瀨？